英國跟美國 變相禁止中國留學生就讀「敏感」科目

英國繼美國後以國家安全為由，收緊留學限制，加強審查外國學生報讀英國大學「敏感科目」。英國外交部宣稱，英國歡迎中國在內所有外國學生前來學習，但「不會接受有損國家安全的合作項目」。英國《泰晤士報》指出，新規定下，數以百計中國研究生會受禁令影響。

此前，據英國學術技術批准計劃（ATAS）網站資料顯示，外國研究生申請人如若想要學習「武器項目」相關學科，需要事先申請特別專業許可證，接受安全審查。歐盟國家、瑞士、美國、加拿大、澳洲、新西蘭、日本、南韓、新加坡學生豁免審查。

英國10月1日起擴大審查範圍。外交、聯邦和發展辦公室（FCDO）推出新規則，審查範圍覆蓋至所有「國家安全」相關學科；申請者11月起還必須披露自己與軍方的關係。

《泰晤士報》報道，納入審查範圍學科包括「先進的常規軍事技術」，如飛機和網絡，還可能包括人工智能、化學、物理、數學、計算機科學，以及一系列工程課程。

英國傳媒認為，新措施旨在針對中國留學生，預計會阻止數以百計中國學生赴英，而已經在英國的留學生，如果被認為存在風險，他們的簽證會被取消。

美英近期均以「國家安全」為由針對中國留學生。美國總統特朗普5月頒令，禁止「與中國軍方有關」中國留學生持和學者入境，華府其後吊銷了超過1,000名中國留學生和學者的簽證。

中國外交部稱，美方在中美人文交流領域採取一系列消極錯誤言行，與美方自我標榜的開放自由理念完全背道而馳；美國政府公然採取損害中國在美留學人員合法權益的措施，是赤裸裸的政治迫害和種族歧視，嚴重侵犯中國留學人員人權，中方保留作出進一步反應的權利。

澳洲幾時跟埋

支那人主要出國地方 美英澳

英美方內政決定不容外國干涉

EU EEA都要查喎
有幾個國家賣緊passport

仲有monkeypoor／au都應該要查

推

做得好
不過商學院就

仲有鹿來人

澳洲真係佢哋跳板

中國最強就文化入侵同偷科技

比晒d 中國學生讀business 就夠架喇

可能要搵印度做最客源

Law同PPE都要啦
班友都唔理解仲走去讀

咪係，唔好污染其他學院

此前，據英國學術技術批准計劃（ATAS）網站資料顯示，外國研究生申請人如若想要學習「武器項目」相關學科，需要事先申請特別專業許可證，接受安全審查。歐盟國家、瑞士、美國、加拿大、澳洲、新西蘭、日本、南韓、新加坡學生豁免審查。

我照單執藥啫

仲要打壓其他學生同教授表達意見權利

講真，英國撚有軍事技術偷咩

[集思廣益] 運動停滯期我見

一齊集思廣益

英國有間BAE 幾把炮

應該啦，仲比班間諜入境

去外國讀中國歷史就啱啦

Rolls Royce

BAE係世界第三大軍工公司，仲有間rolls royce整飛機引擎，我諗都唔算係無野偷嘅

垂直升降戰機
新出常規航母都係 RR引擎， 無黑煙之餘又有長腿，續航能力足夠全球部署。

你估啲用緊烏雲蔽日嘅近海腿短航母想唔想偷?

作為美國嘅親密盟友，成日合伙研發新嘢，淨係偷到個頭盔資料都一堆技術。